【已婚/準結婚人士/離婚人士/準離婚人士】分享快樂、分擔壓力post（52）

歡迎各位已婚/準結婚人士/離婚人士/準離婚人士入來分享

大家最緊要
身體健康，注意個人衛生！

婚姻生活，甜酸苦辣
有歡笑，亦有淚水
凡事多體諒

發現好多人都有好多家庭煩惱，都難以同身邊人分享
而好多未婚人士都未必了解

例如：夫妻相處、內外家關系、子女教導、子女升學、金錢問題、夫妻性生活、生活工作壓力、第三四五六七者問題等等。

不論先生、太太、未婚夫、未婚妻、前夫、前妻、第三四五六七者、老爺、奶奶、外父、外母
有咩開心或不開心事，歡迎分享
有咩家庭壓力，都歡迎你讓大家為你分擔解決
甚至純粹吹下水、分享生活點滴都得
希望大家互相勉勵

注意
1. 此post絕不歡迎任何交友、招SP等活動
2. 不鼓勵相認
3. 千祈唔好以為拍拖嘅問題會因為結婚而解決咗，九成只會變得更加差！
4. 千祈唔好以為婚姻嘅問題會因為生小朋友而解決咗，九成只會變得更加差！
5. 離婚並不可怕，找人傾訴，盡快醒覺，重新上路！
6. 若有不開心事或情緒，請盡快尋求協助，盡快處理係成功之道！
7. 若有婚姻疑難建議找家庭輔導， 進行家庭生活教育，盡快處理！

LM

Hi

lm

留毛

Lm

好肚餓

準結婚人仕報到

心情沉重

想問下各位會唔會結婚買樓一齊嚟，依㗎開始覺得大壓力，車都唔敢買

原本好想買架電單車玩下，但係依㗎都係算慳得一萬得一萬

攪掂正事先買玩具

唔係玩具嚟㗎，都係諗住番放工方便啲

會啊
不過我老公同我就對車唔要求無渣車

我係結咗婚先諗買樓
所以依家仲係分開住緊

我之前同老婆共識係解決左住先談婚論嫁

我諗左住先結婚，分開住好慘，巴打有冇計畫幾時一齊住番

我哋諗住抽居屋 所以先簽咗紙先 不過可惜今年抽唔中

我哋本身諗住抽居屋 所以先簽咗紙先 但抽唔中
分開住其實就還好 但冇結咗婚嘅感覺
諗緊抽多次居屋定買私樓好
但買私樓就得大西北揀
雖然聽講下期啲居屋係東涌

我都有抽居屋，不過都好難中，識人抽左8年都唔中，我自己都係諗住買啲300尺左右舊樓算

唉都係 所以其實都唔會抱太大期望
希望今年內買到樓啦

大家咁話

講起生小朋友.
一直處於"生一胎"定"生兩胎"好.

生完第一胎冇耐想快D生多個, 覺得一次過辛苦好過分開兩次辛苦.
但因為個囡極度痴身(離開幾步已經喊到傻)又邊個都唔肯跟, 攪到原本plan好既生活都打亂曬, 變左ftm冇收入, 又要請工人幫手(因為個囡唔比我行開, 連整加固比個囡同想洗下野都唔得).

身邊個個都話生多個啦, 小朋友有個伴差好遠, 自己又會忍唔住諗返初心都係想生兩個, 又會不斷上網睇下生二胎好處等等之類.

但怕生兩個, 自此人生就圍住小朋友轉, 同埋真係驚自己承受唔到嗰種辛苦, 生一個起碼都仲有自己.(即係例如生一個都起碼仲有時間扮下靚, 生兩個真係會癲婆咁岀街)

好煩, 不停左腦右腦交戰, 唔知自己想點咁.

要忍心d 令佢唔好咁痴身

我同老婆都係湊唔來，一個就夠

因為岀世頭八個月, BB爸爸返工, 全程得我一個湊, 變相係佢世界就只有我一個咁, 當時遇上疫情最緊張嗰大半年, 幾乎冇乜點帶過佢岀街亦都唔敢帶, 加上佢頭半年經常岀入醫院, 唔係種豆就打針食藥, 唔知係咪嚇怕左, 一唔見我就會喊到傻, 問左醫生同健康院都係話BB安全感唔夠, 有分離焦慮, 好正常咁話, 到後來頂唔順湊到有D產後抑鬱, 個囡日喊夜喊, 就忍唔住想打佢, 咁我當時咪聽下其他媽媽意見試下狠心D放手, 請工人姐姐湊, 我就岀返去做野, 點知仲衰, 一開頭哩喺房咁耐佢喊足咁耐, 唔食野唔飲奶唔訓教, 夜晚仲不停嚇醒訓唔到, 連續慢慢試左好多次好多唔同方法都唔work, 最後另到佢更加痴身

婚姻登記官證明書幾時會有？ 過咗大半個月都未收到

好想同大家傾下..
多唔多臨結婚先分手
大家點處理..

好過結左先離婚

原本今個月諗住搬去新屋住同埋簽紙
但依家後悔..覺得另一半唔著緊個婚事
甚至佢覺得有壓力

傾下先啦，好多嘢由溝通解決

btw你想對方點著緊法？

你哋大搞定細搞？

男方唔著緊都好正常
同埋男方會覺個女方著緊d無聊野，所以咪唔理

我地已經細攪，只係係註冊處簽紙..
我問親佢關於結婚既野都問一句就轉話題
月尾結婚但依一刻無同我講過話要去買結婚戒指
問下果日幾多人出席，雙方家長見面一拖再拖
連婚佢都未求
拍左十幾年 結婚都plan唔好 都唔知仲有無行落去既意思

開聲講結婚既係佢 到依家又覺得我迫佢噤快結
有無人係月尾結婚 到依家都唔求婚
12月尾問到依家 我都覺得問到口臭

「有無人係月尾結婚 到依家都唔求婚」

呢個有d過份

依家我想唔結既另一個原因係佢對我媽咪都唔係太尊重..我媽咪開聲諗住結婚前相方家長見面
佢一月應承左到開聲再問左幾次 都未食到餐飯
連我都覺得唔好意思 我媽咪都覺得佢拖字訣

月尾結la wo

所以我阿媽都問我其實佢咩都拖
你覺唔覺得委屈

其實佢又唔著緊又唔尊重你地點解仲想同佢結婚？
而家都咁樣嫁咗只會更差
唔好因為一齊得耐就委屈嫁個唔適合嘅人

唉…我都唔想再迫佢噉
咩都係女仔開聲先做

所以我都想好好考慮
公司同事知道又唔知會點講..我餅都派左

唔駛理人點講點諗
自己下半生幸福最緊要
而家勉強將就嫁咗，你係咪可以接受佢一世都咁對你？如果唔可以咪又係離婚

咁佢又唔得喎，我都拍左十幾年，反而係我主動求婚，連佢都話冇諗過咁快始終仲細個

我知我噉諗好傻..拍左十幾年已經三十幾歲
佢出過軌都無走..終於去到要結婚
果種感覺出番哂黎就憂慮

十幾年對比起人生嘅幾十年其實好短時間
如果十幾年都係咁，你要諗下你呢一世都係咁接唔接受到
冇出軌冇走其實係一段關係最基本嘅忠誠嚟

有 講左好多次
每次講都話知同會做

你係絲？
多數男人對於搞結婚都唔上心㗎
我老公都係臨擺酒前三個月先求婚
我地嗰陣已經訂咗酒席一年有多
望返轉頭我都覺得係女人先會咁想搞呢搞路
依家覺得好無聊

你有無問佢點解唔想見你媽媽

出過軌你都接受咁又真係有點那個
你唔怕結婚後再出軌咩

yes..我都唔想大攪 唔鍾意擺酒
三星期後簽紙都未求婚

佢見過 依家係想雙方係結婚前見下咋

無諗噤多..如果唔信應該就一早分左手既

佢唔係唔求婚咁簡單
連結婚戒指都未買係咪諗住到時潮流特區買mk925戒指算數？
好多都要訂造冇得即買即拎架喎

好sad

我有個問題想請教大家。

我有個啊哥，由細到大，感情好差。

十年前，佢已經結左搬埋。每次佢番黎食飯都只會寒暄下，其實我根本唔想見到佢。

到左今年，終於我都結婚，我就keep住一星期番娘家一次，而且故意同家姐錯開。

我打算只會係父母親節，父母生日，過年先會同佢食下飯。

問題係 我啊媽話我唔應該咁，但我真心唔想見佢咁多

內文，打錯，係啊哥

老人家心態一定係家和萬事興,想齊齊整整
你同阿哥有冇咩事導致大家冇感情?定係純感覺,其實冇特別事發生?
如果係有事發生過,我會忠於自己
如果只係感覺,其實阿哥冇得罪過你,咁我會順阿媽意少少

想問下大家 今年會同男朋友註冊先 下年先擺酒
註冊需唔需要擇日？定係擺酒先擇？

好細個開始，佢已經家暴我，係打到18，9歲。

老母只係當細路仔打交咁處理。

暴力行為係延續到佢有細路，都係咁。

有次佢大女(2歲)，唔聽話，扭計唔肯食飯，佢好撚大聲喝佢。個女係當堂嚇到成身震。我好心話，算啦，bb仔係咁，慢慢教，唔洗咁ge。

佢無啦啦發好撚大脾氣，扔埋碗：關你撚事。

仲有好多仆街野，咁耐以黎，無俾過家用，同屋企人斤斤計較。出街食飯仲要老母俾錢

一般係出門，注冊先要擇，但最好問番4大長老想點

咁你阿媽都頂得順?
果然係越衰o個個越得阿媽歡心
我支持你直頭同阿哥完全斷絕來往
利申:我同屋企人反哂面,意見可能有bias
我覺得"屋企人"唔代表可以無條件地情緒勒索,原諒佢地只係對自己殘忍

ching 其實你第一句，已經講中左。

老人家鍾意齊齊整整

佢成日都覺得兄妹得我地2個。。。

就係佢屋企人話註冊可以唔擇 係宜結婚就ok
我屋企人就話唔想亂俾八字人所以又係睇通勝就算 搞到我都唔知點好

上面提到有個家姐?
答返阿媽,想齊整都要互相有心維持,阿哥咁嘅行為擺明都唔想,做乜你要熱面貼人冷屁股

我啊哥呢個人最痴線地方，係面皮一萬呎厚，係佢字典無羞恥呢2個字。

佢係每星期一次咁樣大搖大擺黎搵我媽笨，我媽偏偏又ok

你阿媽心甘情願冇得好講
你可以選擇o架嘛
唔好比阿媽迫你一齊enjoy啦

老婆預產期6月尾，外母有長期病患，呢排病情反覆又照顧唔到自己，近排已經出入醫院幾次，工人姐姐5月尾完約就翻鄉下，如果請唔到工人姐姐，嚟緊5，6月我一個人都唔知照顧得到邊個，bb野又未準備得曬，又係第一胎 所有野都好似未準備好，一下子啲野排山倒海咁嚟，真壓力如山

一定係bb 首要，老婆有無其他兄弟姐妹

而家開始搵緊工人未？

bb 未出世準備定走佬袋就好，其他出世後買都買得切，再者大肚可以網購果d，送埋貨上門，唔好擔心咁多，母子/女平安就得

老婆有個家姐，但佢自己都有幾個小朋友要照顧

請陪月？

準備咗啦，陪月早排都提我地要買定啲咩，呢排都係咁物色啲bb用品

請咗陪月，我外母就冇人照顧，我都可能要兩邊走

搵啲日間看護/叫你老婆家姐幫手諗辦法
你要照顧產婦初生唔好攬咁多嘢上身啦
辛苦你

有細佬，有錢銀糾紛，好q煩。

利申，未試過，但身邊有朋友經歷過

外母可以搵人陪診，一個鐘唔知5，60蚊，呢少少錢，可以幫你解決到好多。

搵人陪診就問題不大，外母有cancer，需要人照顧佢嘅起居飲食，行動不便，呢排病情又嚴重翻，三個禮拜內已經兩次要凌晨call白車入醫院

真係好欣賞ching

好少男人可以將外母放上心。

盡左力，對得住良心就算。

你個女/仔，有個好爸爸

我係老豆不知廉恥咁問我媽拎錢 搵我借錢
唔明點解阿媽唔離婚不過算啦
我返娘家都係做門面功夫食餐飯
又唔係使我好多時間
都係唔想阿媽唔開心者
如果係兄弟姊妹差可能我會決絕啲掛

暫時無，但我媽有講過 將來百年歸老，層樓會俾佢，我揸cash#fs

好仔不論爺田地
我從來冇諗呢D
靠自己最大聲
利申:已脫離關係,冇諗住分到一毫子

同你一樣諗法。

我唔係計較錢，只係有時有點心淡

我本身同屋企好好感情
咁大反差我都要一年時間先穩定到情緒,初期反面o個一年我懷疑自己有情緒病,我老公真係好忍我好包容,以前一直相信老公男友可以換,屋企人先最親,同屋企反面呢件事對我人生觀太大衝擊
心淡呢樣嘢時間可以幫到你,同佢地保持距離,佢地逐漸o係你生活消消失,就會慢慢習慣

ching, 我當時生既時侯老公返工, 冇陪月冇工人, 都係咁自己一個捱過來, 而且你有請陪月比老婆, 就放心交老婆同bb比陪月, 因為陪月都照顧左BB大部份既事, 老婆就會有足夠時間休息下和坐月, 呢邊問題不大, 最多就比貴小小請24小時陪月, 咁你就可以煩小好多, 完左陪月你膽心冇左工人煮食可以叫陪月餐, 有湯水有甜品每日準時送上門, 又可以解決一日三餐問題起碼唔洗餐餐食外賣先, 家務如果之後攪唔掂就搵鐘點每個星期清潔下, 至於BB物品, 我當時都好緊張, 但其實學上面巴打話齋, 依加網上買野咁方便, 今日買第日就送貨, 所以唔洗太膽心, 外母方面你同你老婆個家姐輪流照顧, 就算佢好忙, 10次有2-3幫下手, 都分擔到好多, 再溝通下

其實搵佢家姐可以解決好多野，我老婆又唔放心，佢家姐係一個比較粗心大意嘅人，外母宜家嘅狀態都幾唔樂觀，一個唔小心真好易係咁先...
雖然真係唔可以顧慮咁多，我地都比較難放心，望就望佢遲啲身體會好啲

打點家頭細務都唔係太大壓力，驚我老婆放唔開，生完自己身子弱，又要睇住個b，又要擔心埋佢外母嘅狀態，希望到時可以請得切姐姐照顧外母

希望一切都可以順順利利

我外母*

有感而發......

碌碌下youtube, 見到有特緝講緊有關疫情, 訪問幾pair人, 當中有對公公婆婆, 個男既因為年紀大有老退化喺老人院住緊, 疫情關係老人院唔比探病, 個婆婆同個公公就係咁冇得見, 而且佢地年紀大又唔識whatsapp同facetime呢D野, 只靠每日講一陣電話, 個婆婆又怕公公老退化嚴重會唔記得佢, 每日都堅持搭車去老人院問下姑娘公公點, 為既就係希望同公公講電話時有多D話題, 仲話去得一日得一日, 因為唔會知會唔會分分鐘公公去左, 就冇得再去. 個婆婆打比公公時第一句係: 喂, 傻佬, 我想同你傾計啊.

突然覺得自己父母建在, 同老公&個囡日日都有得見已經係好幸福.

真得要學識心中富有, 原來有D人想同愛既人見個面/擁抱下都咁難.

係啊。

講真，揀得離婚呢條路，大部分都係waw爛哂塊面架啦。

以前甜甜蜜蜜，錢銀唔會分到咁清，一離婚?恨不得連佢身上條底褲，都想計番錢。

尤其涉及樓，聯名戶口之類。

雖然我未試過離婚，但試過拍長拖散，見識過反起豬肚係屎呢幕。。。

你係絲?

如果有仔女，仔女跟你，唔好咁豪。。。。

如果無。。。唉，雖然唔要都無所謂，但如果真係屬於你，我怕你將來後悔，尤其樓

如果小朋友跟你，錢一定最重要。。。。

不過。。。我諗而家最煩係個撫養權。。

介唔介意講下做乜想離

呢兩年感受最深嘅係珍惜眼前人同活在當下
以前淨係識講
而家發現你愛但係唔表達，可能下一秒想講都冇得講

年尾唔知去唔去到旅行

唔好諗啦

好想去

有都會好麻煩

唔洗隔離嘅情況下，我咩都肯做

應該好難唔洗隔離
就算打左針我估暫時都會要「觀察」下

有時2個人太近，反而會對焦唔到。

你老婆對呢份感情仲有無留戀?

如果仲有，不如你地而家試下拉開距離，重新對焦。

醫學觀察，我ok的

上年返來，爭兩日先要隔離
之後去診所，人地全裝應診

講開打針 家母好想打疫苗(60歲以上+有糖尿病)
開頭我叫佢唔好打科興 佢仲要去BOOK打科興
跟住我嘈左好耐佢就轉打復必泰
問心佢有長期病患其實我唔係好想佢打
但佢死都唔聽仲話覺得自己身體OK

打biontech 囉
但點解咁想打先
我都唔想兩老打
但而家唔一齊住完全控制唔到佢地做乜
前一日叫佢地唔好裝安心出行
裝左都唔識用啦，佢地話好
第二日俾親戚講兩句幫佢地裝埋

自己個女講嘢唔聽
人地講就做到足

我外母都係自己個女就唔聽
人地講就最好

唔知邊個令到佢地有願景打左就好快有得去旅行
睇訪問打果d阿婆又係一樣
覺得打完有得去旅行
永遠都唔信自己個女 唔知咩心態

你老婆應該好感性? 好易受情緒影響?

如果係，你又真係好想行離婚呢步，你要慢慢佈署。因為感性ge人，好易發顛

ching 希望你堅守原則，呢d時候特別容易出軌

唔係咁簡單架

呢d case 好難搞。

一個女人幫你生左2個，俾左青春你，又無做錯事。你話離就離啊

天性上，要女人離開自己個巢，係好難

好理性好理性，先做到

尤其呢位巴打提到，佢老婆係要求佢事事參與ge人，證明佢老婆係好依賴人ge人，呢種人同佢講離婚，難上加難。

我曾經都有一段感情長達7年，而家有個好錫我ge老公，有時候諗番轉頭，都覺得自己當年on9, 明知個問題係邊，做乜嘥咁多時間係度。

但慢慢明白，我而家有好結果，諗番轉頭當然覺得on9。但那時那刻ge我，心中真係會有好多執念，因為我付出太多，太唔甘心。

我只係拍拖階段，個執念都咁重，更何況巴打老婆，已經生兒育女?

繼續o係無底深潭定止蝕離場,每人都有自己睇法
其實每個人都唔應該太倚賴另一半,不論情感上/生活上,有咩變化,痛苦o個個都係自己,太倚賴又會對另一半做成好大壓力

岩啊。

其實做人愈耐，愈發現唔應該依賴任何人。

畢竟每個人只係每個人ge過夜

睇你個目的地認邊支針

而家唔賠250

電視有暗示既報導，佢哋睇開既台唔好

你想要啲咩？

係 但我阻止唔到

好明白巴你個種無奈

但身為女人+過來人，又好明白失去個種天塌ge感覺

唉

理性啲諗 一係分開一係繼續一齊
如果唔想成世都係呢個狀態就要狠心啲 不過分開又會各樣既唔捨得 我都覺得好難

巴打, 咁你要諗下你離左婚係咪都會搵到你想要既嘢先?

我之前同我EXHUSBAND 都係覺得無計傾之餘, 仲成日俾人黑我面, 發脾氣, 好似湊仔咁, 傾左無數咁多次, 都唔成功, 到後尾有一次係佢提出要搬走, 一搬走, 其實就等如離婚.

你問我其實如果再重新揀多一次都係會離, 但一來我無小朋友, 二來我不嬲都好忙好多嘢搞(又返學又義工又興趣班)
但你要諗清楚究竟你想要既生活係啲乜嘢, 原果小朋友既撫養權喺媽媽度, 你接唔接受到有時候(I.E. 你逢二四六先見到小朋友, 一三五日係自己過) 你返到屋企得四面牆, 星期日/五晚無左FAMILY DAY, 你身邊個個朋友都係結晒婚WEEKEND 一定無時間約出黎.

另一樣就係, 唔好低估你如果真係要爭撫養權嗰時既心理壓力原來係可以好大(再加埋財產), 隨時我有FRIEND 啲CASE 係開頭以為半年(已經去到搵律帥) 到最後搞左兩年鬆啲

個個趕住去鬼國happy嘛, 唔阻人發達

巴你對愛情(第2春)仲有無期望，定都係疊埋心水養大小朋友算。

同埋你老婆而家係處於咩狀態，係久久會發脾氣，黑面，定大家可以做到和平同屋主

我自己覺得一定係小朋友優先，因為係大人帶佢地黎呢個世界。

如果老婆係小朋友面前肯交戲，唔係成日發脾氣，我會忍到小朋友有一定程度自理能力，同埋對愛情有基礎認識先。大概中學階段。

但如果2條人是但一邊，係小朋友面前連戲都唔想交，咁就係時候離婚

點解你地會用正常人思維諗，而唔係用一個失婚婦人思維諗

一個被離婚ge女人，第一階段一定係拒絕承認，第二階段係憤怒，第三階段係絕望。

呢3個階段，如果小朋友處於幼年階段，一定係最受罪。因為被離婚個個一定會利是小朋友挽救，發洩。最常見係係咁係小朋友面前講對方壞話，話對方拋棄小朋友，同埋唔俾小朋友搵對方。

尤其如果離婚後，係對方未好番之前，你已經有第2春，對方心理更唔平衡。。。

巴打，除非你好有信心，可以拎到離婚共識。否則。。。。唉

道理係咁講，但係現實係黑白佔好少，呢個世界灰色係好多。。。。

呢個世界唔係非黑即白。。。

留明 好耐冇入黎

明呀, 我同我個EX HUSBAND 大家都係和平離婚, 所以都無乜特別. (拍左三年結左五年) 我睇得好化, 如果個男人個心唔喺度, 留黎都無意思 (利申, 成件事不涉及第三者)

到最尾我覺得對大家最好既係, 我地結嗰時係靜掙地結(無擺酒無婚紗相), 離都係靜靜地離, 所以好快搞掂

但我身邊好多朋友都係, 開頭話離婚, 好呀, 咁搞攞.
但唔知點解梗係身邊會多左啲三姑六婆,(通常係女仔嗰邊), 突然會衝出黎, 又話幫個男人生左兩個, 又話女人最好嗰幾十年俾左個男人, 點解咁蠢, 要離都要對方唔好過..... (下刪一百字)....

我當然希望你唔會預到呢啲事, 但我都想分享我既經驗俾你知, 有可能會唔"咁薑" 但俾人講講下變左"好薑" .....

當然, 如果到時你決定左既話, 就支持你既

我都想問.... 其實大家離過婚既人, 係咪同我一樣.... 對再遇到另一個都唔會好似有以前嗰一種感覺? 連帶結唔結婚都唔會再諗....

係呀, 完全認同... 因為喺呢啲家庭大既小朋友, 我有個FRIEND 就係, 到慢慢大時個阿媽成日喺個女面前話, 唔係你地我同你老豆離左婚....
到有一次佢地兩個又嘈, 我個FRIEND 真係忍唔住大大聲聲應返佢兩老, 唔好成日搵我黎做藉口, 我日日返到黎(嗰時讀緊大學) 見到你地家嘈屋閉我仲辛苦

到而家我呢個女仔FRIEND 都係唔係好信婚姻, 佢覺得拍下拖就OKAY, 一提結婚就有陰影, 佢覺得對對COUPLE 到耐左就會變成佢爸媽咁, 無論之前講到幾愛都係

我覺得由未懂性到懂性期間一直感受住父母不和影響更大
你一返屋企就對住小朋友邊有可能全程交戲
咁叻扮野既唔洗離婚添啦

女方同男方性格夾到
又懂些心理學技巧鼓勵佢事業發展
令佢開心（因心理影響生理下，健康轉好）就旺夫

相反
女方同男方性格唔夾
唔懂心理學，往往打擊佢事業發展
負能量重
令佢唔開心（因心理影響生理，健康轉差）就克夫

我想我老公旺妻

呢啲野雙方既.... 而家分分鐘女方事業好過男方啦...

對的

係囉, 為左食花生可以去到幾盡...!

我之前試過去左大嶼山酒店,,, 有一間係酒店出面有得BBQ 的, 不過嗰時雖然都係疫情但係沙灘仲未封, 所以就好啲

我知你講邊間
睇吓可唔可以出去過夜先

好想去IKEA買蔬菜餅返屋企突然間好想食

其實想問啲女人會唔會攞自己男朋友或者老公同自己姊妹啲伴侶比較

我自己唔會
但有時會呻下既，不過唔會話比較人地個老公好啲咁

冇

廿0靚個陣會，而家唔會lu

係呢個post睇左好耐，但都冇咩機會發言。
但上個月男朋友終於求婚了，終於成為準結婚人士！
我地差唔多拍左9年，同居左6年。
以前有問過幾時結婚，但佢都耍我遊花園。
之後自己調整左心態，就算唔結都可以，因為我地唔生小朋友。
估唔到佢係我生日求婚，但因為疫情，好糾結應該點搞好。因為阿媽住係外國。
唯有先注册，其他到時再算。

恭喜你呀，有時世事就係咁，愈唔志在愈多意外

多謝你呀！
係以前我成日諗大家都冇咩經濟壓力，又有自己地方一齊住，都拍左咁多年啦，身邊既人成日都問幾時到你？
大家都認定對方為終身伴侶，搞到我自己都問自己究竟仲等咩？
但我從來都唔迫佢，問左幾次冇答覆之後就冇再問了。
因為我堅持佢ready做人老公再結先有意思。
上年曾經想分手，覺得自己一個更加好。
終於等到佢ready結婚喇！

其實已經一齊住既話「結婚」呢兩個字真係會變到好模糊
究竟點解要結？同同居有乜分別？
我相信好多人都會咁諗
尤其你地本身一齊咁多年應該都好習慣有對方既生活
佢主動求婚係好事黎既

恭喜哂

恭喜你

恭喜呀～

大家幾多歲會開始諗結婚？

咩意思？
係指想同當時伴侶結婚定有「我想第時結婚」呢個念頭？

一定會
男人都會拎自己老婆女友同其他女人比較啦

我無呀，有乜好比

總有好同唔好既嘢，自己揀既

我都冇
要比嘅做咩要揀呢個人

每人都有好有唔好架啦
何況一家唔知一家事
冇乜好比

有, 好多, 我啱啱先同個FRIEND 傾完, 我都有問佢呢個問題: "結左婚先發現原來係好多方面諗嘢都唔同, 結婚前無傾既咩"
佢竟然話, 佢以為好多嘢拎出黎傾就可以... 佢無諗過原來對方
1. 拎出黎講可以, 但最後唔會有任何變化
2. 既然我講出黎你都唔會就我,/變/ , 我做咩仲要同你講

所以....... 好多人好多錯係因為, 以為可以改變對方.

我都遇到同樣問題
但只要無傷大雅就算

其實禮金比6萬8過唔過份？
男朋友最初覺得我媽咪獅子開大口

但男朋友並唔係窮
人工有2萬5
之前有閒錢又買左3隻撈 又有其他貴錶
平日又買波鞋

唔係唔愛，呢一刻你愛佢，可以包容佢
但who knows ，可能有一日你唔再好似以前咁愛對方時，佢嘅缺點你又包唔包容到

負擔到就唔過份

2萬2比返男家

咁佢實俾4萬6都嫌貴？
婚禮開支點計法？

佢唔知女家點幾多比佢
婚禮開支其實我地兩個唔擺酒，所以幫佢慳左好多，純粹自己屋企圍內食飯

佢個時想3萬8

你屋企人係咪用禮金買金器俾你
如果係既話
你男友寧願買撈都唔願意買金器俾你（啲錢當係金器錢）
你點睇

人工2萬5，只可以算得上唔係好窮

而佢自己搵錢使係邊應該係佢自由來

禮金俾幾多，有人$1都覺得多，亦有人$10萬當小兒科，係價值觀問題，要你哋自己討論

幫佢慳，俾人感覺係佢一個人既事咁

唔好咁講啦

其實搵二萬五聽到要俾六萬八應該真係覺得幾多（近三個月糧）
不過如果回返二萬二
男方又本身預期俾三萬八
咁都唔係話爭好遠

咁男方想俾3萬8咪3萬8囉，應該佢唔理回幾多

係囉

回8千

例如d咩

正常黎講剛一齊住一定要磨合既
但如果講緊價值觀同處事手法
好應該婚前了解清楚先決定結婚（育兒另計，諗同做可以兩回事）

無比，無咩好比
唔通人地老公屌到個老婆喊又話比你聽咩

不過會望女仔

外家打返金就唔同

唔打嘅話，其實呢d都係兩公婆嘅錢，佢比咗，咪即係你地嘅儲蓄又少d

好羨慕 原來有咁既post

到底我幾時先搵到中意既人

我諗有7成以上夫妻，婚齢有15以上，都有呢個問題。。。

到你搵到鍾意既人又唔知佢鍾唔鍾意你
就算結咗婚都有其他嘢煩
我經歷過呢啲就覺得順其自然
做返自己最舒服

呢排個囡sweet到漏油

一歲三係月人仔...

成日會將佢最鐘意既野食放入我口同我share, 叫佢俾野我佢會第一時間遞去我面前, 其他人就唔會比自己攬到實一實, 仲成日糖痴豆咁痴實我攬住我, 對住我笑到咔咔聲見牙唔見眼, 我試過扮喊話媽媽唔開心, 佢即刻貶咀眼紅紅咁埃住我, 好感動

今世最幸運既事係上天賜左個囡比我.

熱氣到仆街
個咀同一個位咬到兩次
第一次已經咬到生飛滋
今朝咬多一下,而家爛哂

我之前都係
打邊爐近喉嚨位上顎起左個血泡
之後痛左成個星期
食到好清淡都咬到自己兩下
而家仲有粒飛滋

藥房有隻飛滋藥叫"口健樂"
乸到典床典蓆,但係忍10秒就唔再痛
每次都要鼓起勇氣先會用

我淨係用漱口水同西瓜霜

但之前個血泡真係痛到吞口水都痛cls

我個人一唔夠訓就好多唔舒服
周身唔聚財

阿囡會攬實同我講 i love you daddy

咩辛苦都無所謂啦

禽晚同老公睇電視
有個節目係4對結婚60年以上仲好恩愛嘅夫妻
我地睇得好開心,雖然我地遲相識遲結婚,應該唔會有60年

講到佢冇份咁，好在佢男友睇唔到

有冇試過努力去解決呢個婚姻問題?
就好似上面有人提議搵婚輔, 你都未搵就覺得唔work.
感情都真係需要雙方大家去維繫, 但你比我感覺係未面對先放棄.
似想離婚一了百了唔想再煩多啲(即係所謂逃避).

點解舊時D婚姻好似比較長久可靠, 現代婚姻好似好兒戲咁, 諗起有句說話, 以前D人有野壞左會想盡辦法修補, 現代人有野壞左會想盡辦法換新.

雖然呢句說話唔見得100%啱曬, 但事實現代婚姻郁下就話離婚咁, 大家覺唔覺

咩o黎?
劇集?

每日諗整咩晚餐真係好攰
炸物又話熱氣爛口
款式間隔時間短又話悶
叫pizza又話太大份
買便當又話生冷野
我真係反白眼反到上後腦

叫佢諗食咩
捉埋佢去買餸

邊個有意見就邊個去買餸煮
唔做有咩資格意見多多

一開門個女就「爸爸」，真係幾辛苦都抵

我老公係問佢夜晚煮咩食好佢次次都話唸唔到
咁我唸買咩同埋煮
煮好之後唔啱佢口味又開始碎碎唸
但係我自己又唔鍾意買外賣因為味精敏感
所以每日煮飯都死好多腦細胞

我明 辛苦你啦
對味精敏感又真係麻煩啲

補充一點係以前啲人保守
好似我媽咁覺得離婚好羞家
佢啲兄弟姊妹無人離婚佢唔會想做第一個
同埋多少都係為咗我（佢覺得）
就算如同陌路人都唔會搞離婚
我呢就唔會行阿媽條舊路
可能讀多咗書個人又思想開放啲
真係真係自己頂唔順就唔會死頂
勉強無幸福

每日煮真係好難
我多左出街食肥左勁多

唔會呀
一個人食係咁上下啦
唔通煮三個餸咩

我今日買咗兩個西蘭花
唸住今晚整照燒汁三文魚（三文魚尋日喺aeon買）
灼個西蘭花煮個白飯就OK
剩低一個西蘭花聽晚炒

我老公好多嘢都唔食搞到我好難買送

晚晚打邊爐

痴撚線
咁辛苦為乜

又進入另一個新開始，恭喜你～～

好期待
希望會係一個好老婆好媽媽

突然間凍返兩日
禽日要著冬天衫
不過咁乾燥好爽
星期尾又開始潮濕

最緊要幸福

親身試過, 驗到有左, 跟住第6周左右發現下體小量岀血, 去睇醫生, 照唔到有胎囊, 醫生話只有三個可能性, 一係宮外孕(喺子宮外面所以照唔到), 二係6周仲細未成型未照到住, 三係已經冇左. 最後抽血驗HCG, 我就係第三種, 會自然排岀.

其實感覺真係好似遲左黎M咁.

努力過後重新岀發好快再有, 亦都真係好多媽媽經歷過, 算係好common.

加油, 小生命好快會再來搵你地, 選擇你地做爸爸媽媽.

想問大家會點做？
我同老婆有小朋友，我覺得佢對我已經冇愛，什至乎我覺得已經帶左帽，但係我仲好愛佢。應唔應該離？

問題係佢曾經好愛我，但我犯過一次錯之後佢就對我心淡。
我唔知點樣拋回到。。。

大家好，我是30中的男士。結左婚7年，剛剛有左bb6個月大，好得意。可惜我太太好高要求，永遠唔知足，又大脾氣，成日話離婚。我已經頂唔順了。

比如話，我地家庭收入過百萬，而她收入衹占1/4。我們就總是爲錢而吵。因爲我地宜家租緊樓，她成日話我唔聽她講，剛剛結婚時買樓，就唔會好似宜家陪個bb無殼蝸牛。但當時我無賺咁多錢，而樓價當時已經好高，她又唔會出錢，咁我就無法負擔。宜家稍微有d錢，就租住私樓先。咁我地又準備搬家，想搬去市區奧運私樓，請工人，2房1厠，又嫌一個厠所唔夠用，又吵。

我真的是頂唔順d，同埋懼怕依d高要求的香港女人了。

月入過百定年收入？
佢本身係有錢女？
結婚前都係咁？

準確來講，家庭月入包括work salary and passive income。

唔係但我屋企人本身住3房貝沙灣。

你屋企人住又唔係你住

佢咩環境出身先？
做邊行？

前提係第一步，無聽佢話買樓就錯左，所以以後每一步都可以連帶到呢一樣嘢

住屋係香港真係大部份人既難題，唔值得咁去傷感情，所以好好地傾下 plan下，成頭家無話邊個付出多少

就算係我自己樓，兩大人一小朋友一工人，得一個廁所都覺得唔夠用，咪一齊諗下點去改善環境，可能換三房套，大家有個目標一齊努力就一條心架喇

月球人

姐係你老婆每月都搵緊25萬？
每月搵過百萬 3個月都夠忽首期啦

呢個月入應該aim豪宅

唔明可以用咩錢既煩惱 1年都夠full pay一層千萬樓啦

但佢住奧運 仲要 1個廁所
唔明搞咩